千人獻花悼反送中死者

千人獻花悼反送中死者

藝人葉德嫻昨晚到愛丁堡廣場獻花，並勸喻年輕人不要再選擇自殺。
謝榮耀攝

【本報訊】民間自發為四名反送中輕生者舉行追悼會，其中昨晚在愛丁堡廣場的追悼會，悼念上星期在中環墮樓死亡的鄔幸恩，逾千人出席。因參加7.1遊行而被內地封殺的藝人葉德嫻亦有到場獻花，她認為：「佢哋（政府）嘅冷漠唔會減卻我哋嘅熱情」，勸喻大家不要再選擇自殺。

愛丁堡廣場追悼會於昨晚8時開始，現場設上香及獻花區、點燭區域、祈禱區及念經區等各種追悼方式。此外亦設立了一個「樹窿區」，由數十名社工及輔導員為市民提供情緒輔導及支援。

相關新聞：旅行團避到尖沙嘴

教大昨為兩名校友舉行追悼會，鄭松泰到場獻花。
簡明恩攝

天主教徒昨在金鐘舉行祈禱會，冀特區政府能回應社會訴求。

葉德嫻：我哋嘅熱情唔會減卻

藝人葉德嫻攜鮮花到場，她表示：「佢哋（政府）嘅冷漠唔會減卻我哋嘅熱情。」勸喻大家切勿再選擇自殺。香港人面對極長的抗爭，要保持冷靜，不要放棄，毋須再乞求林鄭回應。

參與追思會的梁同學認為：「政府竟然覺得撞爛一塊玻璃比幾條生命更加嚴重，個政府好可恥，完全冷酷無情。」鄔幸恩為教育大學畢業生，另一位輕生的盧曉欣亦是教大學生。教大學生會昨午3時在中央廣場為兩人舉行追悼會，逾200人參與集會。廣場中央掛起「黑暗過後、會是晨曦」橫額。

朱耀明牧師致辭時指，逝者用生命向政權作最後控訴，但政府無任何表示，仍然以破壞及暴亂的言詞來回應200萬人訴求，雖然死者已逝，但其他人會秉承對方未走完的路，激勵大家並肩作戰，攜手同行，一個也不能少。

另外，一群天主教徒發起昨午5時在金鐘舉行「已壓破的蘆葦，他不折斷」反送中祈禱會，逾80教友手持十字架、念珠在海富中心、政總門外、連儂牆、立法會門外、添馬公園、行政長官辦公室門外讀念聖經文，希望藉以淨化特區政府管理層的心魔，並祈求作為天主教徒的林鄭能回心轉意，回應社會訴求，拯救無辜生命。

發起人Lawrence認為，政府一直拒絕正面回應訴求，使年輕人在7.1選擇衝擊立法會，以死相搏。「事後政府製造白色恐怖，亦有年輕人有意集體尋死」。

參與者Teresa表示，曾因反送中`未得到回應而迷茫、絕望，「但至少（我們）懂得流眼淚和傷心，而非成為麻木不仁的人」。

■記者溫晴、簡明恩

上一則
上一則
陳日君晤教宗談港情況

下一則
下一則
眾志和平紀念碑升黑旗致哀

旅行團避到尖沙嘴
今午至晚上來港高鐵 八成半停售票
6.12基金籌千萬 接58求助
陳日君晤教宗談港情況
眾志和平紀念碑升黑旗致哀
「一個傳一個 香港人撐住」
羅范「官員自願下台未嘗不可」
「無通識科會有更多青年上街」
陳弘毅：6.13政府有人堅持修例
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉
移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港
今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中2,000警防衝擊西九站大陸口岸

一路走好

入面教你點樣對付打人藍絲
唔 好 做 暗 角 柒 狗

________________________
黑衫口罩作記認
一. 可以掩飾身份
二. 響街度可以幫返自己人

「七黑」團結打倒白色恐怖